中國網民湧迪士尼微博 告發《還願》侵權

台灣遊戲《還願》因暗藏「習近平小熊維尼」的彩蛋，引來連串政治風波。大陸網民除了抵制遊戲之外，近日再找到新的「戰線」。有網民湧入迪士尼中國的官方微博，告發《還願》未經授權使用迪士尼卡通人物名字，並紛紛要求迪士尼「維權」。

在上周六（23日）開始，不少網民來到迪士尼中國官方微博留言，多位網民均留下一段相同的文字，告發《還願》涉嫌侵權：「您好，我是一名普通的迪士尼粉絲，兒時起就非常喜愛迪士尼的眾多卡通人物，不僅是我，相信貴公司也能感受到中國人民對迪士尼的喜愛。今天得知某台灣遊戲公司在發售的遊戲中未經授權使用了貴公司卡通人物中文名，令廣大中國迪士尼粉絲深惡痛絕，望引起重視，積極維權。」

不少網民都留言，要求迪士尼「維權」向《還願》採取行動。有網民則呼籲大家不要只在微博留言，亦要發電郵到為迪士尼處理侵權問題的代理。不過這些網民留言，似乎都有默契地對「小熊維尼」、「習近平」、「還願」等字眼隻字不提。

《還願》於 19 日晚間在 Steam 正式上線後，網路開始流傳一張遊戲符咒截圖，圖像四角出現諧音詞「呢嘛叭唭」，符咒印章則是篆書的「習近平小熊維尼」。台灣《蘋果日報》指兩者合起來就是「習近平小熊維尼你媽八七」。有關消息隨即在微博發酵，不少中國網民留言表示，遊戲「辱罵國家領導人」、製作人「支持台獨」等，揚言抵制。

製作商「赤燭」今日在 FB 專頁上表示，由於遊戲在部分電腦無法開啟，以及遊玩時偶有閃退現象，決定先暫時將還願下架，並且重新進行軟體品質檢測。赤燭又指，希望各方可以利用這段時間，從素材誤植風波中冷靜下來，團隊也會重新檢查遊戲素材避免類似的事情再度發生，「希望還願重新上架到 Steam 時，我們能夠更加專注在還願遊戲本身的內涵」。

除咗戇鳩我都唔知講咩

做得啱呀支那狗！
衝去上海果個盡情發洩啦

做咩都得架支那狗

係告都告你地先啦 用人地啲卡通人物做最多A貨既國家

話習大大係小熊維尼嘅明明就係中国人，衣家人地講就話人侮辱

支那狗腦裝屎

維尼註冊咗咩

全部都係中共人，再無中國人

唔係隻字不提
而係提唔到

又一次證明支狗種自細只識爛體字，隻隻"丑"，"醜"不分！！！！

垃圾到癡撚線，天滅支那

五毛千辛萬苦打完篇咁既野即刻比人ban

迪士尼唔係美國野黎?

用住部裝滿老翻game嘅老翻windows去打呢篇文

我都想告刁种侵權

支那人唔係一直覺得台灣係自己人咩，做咩內訌

大陸狗又亂吠

按支國作風乜有侵權咩, 個印係"習近平小熊維尼"唔係 "小熊維尼"

小熊維尼1926年出生, 習近平1953年出生
如果要告都告習近平侵權先

再次見識到支那狗智力下限

迪士尼唔係好鍾意告人咩？
告啦！告啦！

好撚好笑下，大劣佬真係唔識架喎，到底邊到侵權？你地啲企業就乜撚都侵權啦

話習近平小熊維尼，點解d人咁激動

習近平 侵犯 小熊維尼俏象權

一個完全無視知識産權嘅民族去告發人地侵權

唔撚告屎總侵維尼權？

首先你要打啱個名先得喎
咩話？小熊維尼係禁語唔出得街

告左石景山樂園未？

屌你，告鳩埋習總老母抄鳩人地小熊維尼

支那人吿侵權

因為形容雜種只可以用真龍天子，上帝使者或者中國特色社會主義最優秀接班人黎形容
其他形容詞就係對皇上既大不敬

做乜唔寫中國台灣遊戲公司呀

而家係講 game 入面張米奇老鼠海報呀

大陸學人講版權

真係好撚恐怖
已經唔係笑你中國
而只係笑下你習總
成班好似殺左你全家咁

痴撚線

乜迪士尼有隻卡通人物叫敏感詞咩？？？
定連隻嘢個名都唔敢講

你哋國家有侵權嘅概念?

等睇迪士尼打臉

維護國王係國民既本份
係帝制國家立場係無錯既

都唔知咁激動做乜，而家雜種係你老豆咩

都唔知你講梗邊隻卡通人物 又唔打出黎
就算去到法庭 都唔知俾唔俾講隻卡通人物名啦 點告呀

紅衛兵傾巢而出

笑撚到

人地話個幾隻字唔係小熊維尼，迪迪尼已經冇聲出

習:屌你班友咪搞大啦我已經係咁ban人話我似pooh pooh

佛地魔

上網打個字都俾人河蟹曬
篇野打到1999咁
迪士尼想幫都幫你唔到啦
小熊為尼都出唔到

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人屋企

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

極鬼鼠出4隻字就侵權,網上日日提迪迪尼咪發大達

幾時寫信去少林叫少林告赤燭侵犯觀音版權?

成班on9仔，恥笑吓隻小熊維尼就走曬出黎鳩叫

呢隻game教訓我地，千奇唔好比中國睇中，唔好望，唔好有代理，唔好有關係。
佢地就好似變態痴線佬咁，街邊望到邊個女仔中意，你同佢地有眼神接觸，微笑一下，佢地就覺得你係愛上左佢，你就有責任嫁比佢。
佢會不斷用任何手段去將你據為己有，自以為是咁捧你到你上天，但你根本都無示愛，只係禮貌性態度。跟住某一日，你講左句野少少唔順佢意，佢覺得你唔再愛佢啦，就會單方面覺得你背叛佢，你做咩都係錯，佢就要殺你全家，連你隻狗都要強姦埋，死無全屍都唔掂。

你真係寧願西住面比佢老強，等佢覺得你係雞，無感情，都好過比佢以為你對佢有真愛

支那狗既行為真係笑撚死人

又做反 搵美帝公司搞台灣

一張鬼劃符 叫Disney 去告人？

On撚9

擺夠winniethepooh上檯未呀

要告到個咒得返習近平三個字！

依啲說話由強國人口中講出真係人唔笑狗都吠

2019年民智仲係咁真係好恐怖

其實唔係有默契,係有關鍵字啲貼比人刪晒

大家都係中國人，何來侵權？

同班港豬去任天堂抗議有得fight

中國人那種「心胸狹窄」，比你想像的更嚴重。

曲線落雜維尼面

就算係小熊維尼又點, 呢四隻字點會有版權?

我哋咁打又係咪侵咗權??

點解可以咁撚弱智

小熊維尼習近平個名比人註冊左？